<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>若缺</title>
  
  <subtitle>大音希声，大象无形。</subtitle>
  <link href="https://chujiu-rq.gitee.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://chujiu-rq.gitee.io/"/>
  <updated>2023-06-16T14:38:59.694Z</updated>
  <id>https://chujiu-rq.gitee.io/</id>
  
  <author>
    <name>初九</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>是谁在耳边，说……</title>
    <link href="https://chujiu-rq.gitee.io/2023/06/16/true-or-false/"/>
    <id>https://chujiu-rq.gitee.io/2023/06/16/true-or-false/</id>
    <published>2023-06-16T12:42:10.899Z</published>
    <updated>2023-06-16T14:38:59.694Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不止一次的说过，有太多的人把谬论当作真理和常识，因为我们活在一个信息传播比过去高度发达的时代。我也曾说过，其实每个人每天都在被洗脑，只是大家很多人只把政治问题，意识形态的灌输当作洗脑，然而衣食住行才是人们生活的重心，所以，这些方面的洗脑远比政治洗脑泛滥。</p><p><del>简单说一个暴论吧，如果医疗以及和它相关的行业（这里指的全世界），它们不再享受暴利，真正为民，那么现在的绝大多数所谓科学的饮食观，营养观甚至运动观都要被颠覆。</del></p><p>有一句话是这样的，你说了一个谎言，你为了掩盖这个谎言就要说更多的谎言。其实，很多疾病的治疗问题又何尝不是如此，你为了治疗它，就要长期服用一种药物，而长期服用这种药物的后遗症是会引起另外一种疾病，于是，你又不得不服用另一种药物，一个套一个，但这个世界真有那么多治不好的需要长期服药的慢性病吗？</p><p>在漫长的过去，人类的胃和身体其实已经习惯了“饿”，因为多数人真正过上好日子的时间，在发达国家来看也就 1，2 百年，在我们国家也就最近 2，30 年才解决大多数人温饱，在非洲和其他不发达地区，仍有很多的贫困问题。甚至可以这么说，人类身体的进化已经停止在万年前，那时的每一口粮食，每一条信息都无比重要，时至今日，我们的 DNA 并没有适应现在这样一个食物丰盛的时代，你吃下去的本应该消化，但是 DNA 的记忆却告诉身体把它们储存起来以应对那可能永远也不会到来的饥寒交迫。所以，当今社会，很多的疾病不是来源于不足，而是来源于过剩。死于肥胖的人比死于饥饿的人更多，因接受过多信息而焦虑的人比不闻世事的人多。</p><p>每天一杯牛奶，补钙即可长骨，这些看起来非常科学的常识真的那么科学吗？你头痛，让你吃头痛药，你抑郁，让你吃抗抑郁的药。长久服用下来，身体内积蓄的毒素排不出去不说，身体也产生了抗药性，于是加大剂量…恶性循环。</p><p>胖了，首先要做的是少吃，然后才是运动，压力大，首先要做的是常运动和早睡，而不是深夜还在那用电子产品，凝视深渊过久，深渊将回以凝视，你在熬夜的同时，夜也在熬你。</p><blockquote><p>“夫物芸芸，各复归其根。”</p></blockquote><p>天人合一，法自然。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我不止一次的说过，有太多的人把谬论当作真理和常识，因为我们活在一个信息传播比过去高度发达的时代。我也曾说过，其实每个人每天都在被洗脑，只是大家很多人只把政治问题，意识形态的灌输当作洗脑，然而衣食住行才是人们生活的重心，所以，这些方面的洗脑远比政治洗脑泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>道与中医</title>
    <link href="https://chujiu-rq.gitee.io/2023/05/23/Dao-zhongyi/"/>
    <id>https://chujiu-rq.gitee.io/2023/05/23/Dao-zhongyi/</id>
    <published>2023-05-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-16T14:35:21.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>[toc]</p><h3 id="中医代表落后和迷信吗"><a href="#中医代表落后和迷信吗" class="headerlink" title="中医代表落后和迷信吗"></a>中医代表落后和迷信吗</h3><blockquote><p>太上，不知有之。——《道德经》</p></blockquote><p>善战者无赫赫之功。</p><p>上医治未病。</p><p>以上三句话，特别是后两句，其实内核是一模一样的，智者见于未萌，厉害的人总是把可能发展成危险的事物扼杀在萌芽状态，这样一来一般人反而看不出他的厉害。</p><p>如果一样东西，它被证明是有效的，长期如此。那么这样东西能被说是迷信吗？</p><p>而我们知道，认识是实践的产物，你看到了一个苹果并品尝了它，你就初步认识了它，别人告诉你说这是苹果，哦，你说，原来这就是苹果啊。名可名，非常名，当我们大家都不叫它苹果叫它红皮果，那么它就叫红皮果，可实际上，不管它叫什么名字，我们都知道它是它。别人把它放在你的面前，你会说，哦，这东西我看过，味道是甜的。这就是认识来源于实践。</p><span id="more"></span><p>中医黑常说中医是迷信，是反科学的，西医才科学。科学的定义是什么？现今一切事物都可以用科学来解释吗？入主出奴，信它则把它奉为神明奉为主人，不信它则把它视为奴隶踩翻在地，捧一则踩一。这其中有很多别有用心者，也有很多“鹦鹉”，人云亦云。主席说，没有调查便没有发言权，我们对自己的要求倒不必这么高，可至少要稍微了解一点再做评判也不迟吧。还有一些愚顽之人，不是我的理论错了，而是事实错了。但，事实无分对错，事实就是事实。</p><p>关于信还是不信，言尽于此，不信的人自然可以不用再看下去，以下言论，只与信者听、中立者听。</p><h3 id="中医的理论基础"><a href="#中医的理论基础" class="headerlink" title="中医的理论基础"></a>中医的理论基础</h3><p>道家有一个很重要的观念，<strong>天人合一</strong>，而中医也是这样认为的，<strong>法自然</strong>。</p><p>人体中水汽的循环和大自然是一样的，水和食物进入大肠后，小肠是阳火，火把大肠中的水汽化，汽化以后，热气上升到肺，一部分再继续往上升（经过脖子的冷却）形成人口中的津液，（冷汽，在大自然为云），肺再通过呼气把它再往下运，进入肾脏，形成一个循环，所以肺法象天幕。</p><p>中医之所以会让人误以为迷信、落后，确有一部分“玄”的因素在里面，但是玄不代表不符事实，玄更不代表迷信，玄只能说明不为一般人理解，不为一般人理解就一定是错误的吗？</p><p><del><strong>中医的理论建立在阴阳五行上，离开这两个就别谈中医了。</strong></del>五行，大家就算不了解也都听过，“金，木，水，火，土”。我个人更喜欢“木，火，土，金，水”这样念，因为前者生后者，木生火，火生土……</p><p>举个例子，中医把五脏归为阴，六腑归为阳。五脏者，肝，心，脾，肺，肾，分别对应木，火，土，金，水，六腑者，胆，小肠，胃，大肠，膀胱，三焦。阴和阳，脏和腑互为表里，阳为表，阴为里，肝胆相照，肝胆都属木，肝为阴木，胆为阳木。俗语说“热心肠”，这里的心和肠指的就是心和小肠，都属火，心为阴火，小肠为阳火，正因为它们互为表里，所以心脏的跳动和小肠那里的跳动频率是一样的。</p><p>木，火，土，金，水，我们要始终记住这个相生的顺序，相邻相生，隔一相克，怎么理解呢，木和火相邻，木和土隔了一个火，木生火，木克土，同理，火生土，火克金……水生木，水克火，注意是相克，而不是克，水多则克火，火多，一样可以克水，所以，过犹不及，平衡最好。为什么我们要记住它呢，因为不打无准备之仗。</p><p>治病如用兵，药也有君药臣药之分，兵无常势，水无常形，中医讲辩症施治，同样一个病，不同的时期，就要用不同的方法，同病异治，异病同治。病初起，为实症，久之，则成虚症，同样一个病就有了虚实之分，如果是针灸来治疗的话，实则泻其子（穴），虚则补其母（穴），一个要泻，一个要补，所以说，成为一个好的中医其实是一件很难的事。</p><blockquote><p>先为不可胜，以待敌之可胜。——《孙子兵法》</p></blockquote><p>所谓不打无准备之仗，如果一个人起初病在肝，肝属木，木克土，脾属土，那么首先我们要做的是强脾。同理，再者一个人起初病在心，心属火，火克金，肺属金，那么我们首先要做的是强肺。这样一来，我们就首先把病截住了，让它只发展到此，然后，则是我们反攻之时。不如此，则是做无用功，看似在这个地方胜利了， 实际上另外一个地方却失守了，金克木，肺癌转成肝癌，常有的事。</p><p>常人五行相生，病人五行相克。木克土，土，脾胃，脾统水，被克，则人没胃口；水，肾也，被克，肾脏衰落，则水灾泛滥，跑去克火；火，心脏，被克，则无法提供营养给肺，所以病人到最后多死于心肺衰竭。</p><p>阴和阳的概念可以运用在中医的方方面面，比如，中医认为，男子背面属阳，正面属阴，在我看来那就是负阳抱阴；而女子背面属阴，正面属阳，就是负阴抱阳了。我突然想到，男女抱在一起时，是阴阳相对，背靠一起时，也是阴阳相对。《道德经》说，“万物负阴而抱阳，冲气以为和。”看来，女娲造人的时候确实有私心啊，哈。</p><p>中医也把人的气表示为阳，血表示为阴，气血运行时，阳先行六寸而阴始行。意思就是说人的气总是先于血而运行，我们很容易观察到这样一个现象，人不小心割破皮肤出血时，血不会马上流出来，总要过一会，我在想，那么是不是气越不足的人这个时间越久呢。</p><h3 id="治未病且勿越俎代庖"><a href="#治未病且勿越俎代庖" class="headerlink" title="治未病且勿越俎代庖"></a>治未病且勿越俎代庖</h3><p>接下来，我们谈谈<strong>上医治未病</strong>。</p><p>有诸于内，必形诸于外。大风起于青萍之末，巨浪成于微澜之间，任何一种病，不可能是忽然之间就到了一个很严重的地步，都是有苗头的，从开始到严重，期间有一个漫长的过程。如何发现这种苗头呢？举几个例子，“亥焦子胆丑肝通”，在丑时，即凌晨 1 点到 3 点是肝经运行主导的时间，这个期间，肝脏把血液里的有毒物质或者其他杂质排出去，再把干净的血液提供给心脏，心脏再把它输送到人体各处，如果一个人不管早睡还是晚睡，总是在这个时间段内醒来，那他就要注意了。</p><p>“脾巳心午小未中”，巳时，早上9 点到 11 点，这个时候本应该是人力气最足精神最好的时候，如果这个时候人总是没有精神，则往往可能脾虚。在西医看来，脾是最不需要被照顾的脏器了，而中医却不这样，把它（中医的脾包括脾和胰脏）看的非常重要。</p><p>再比如，“肺寅大卯胃辰宫”，有肺病的人，在寅时（凌晨 3 点到 5 点）总是最难受的，也是在这个时候咳的最凶。</p><p>搞懂了事物的规律，便不难预测事物的发展。这难道不是科学是闭门造车吗？</p><p>心脏也管睡眠，如果晚上总是在某一个时刻醒，则是对应某个时刻某条经的问题，如果是时睡时醒，反反复复，则大有可能是心脏有问题。</p><p>补充一点，中医的理论认为，心脏是君主之官，它本身是不受病的，心脏之所以表现出病症，是因为心包膜的问题，心包膜，包在心脏外面的那层膜。心脏，其脏坚固，不能容邪，容邪则死。</p><blockquote><p>“庖人虽不治庖，尸祝不越樽俎而代之矣”——《逍遥游》</p></blockquote><p>人身的各个器官脏器都有自己的职责，某一个器官出问题了，我们要做的是帮助它恢复，让它能够有能力独立去继续完成自己的职责，而不是借求外物，把它该干的活干了，让它一边摸鱼去。</p><ol><li><p>比如糖尿病的治疗思路，中医和西医的不同。</p><p>糖尿病人和正常人相比，其实就是水分不足。西医的思路是一直打胰岛素，血糖看起来下降了，但是病人多余的糖分其实一直都在，只是沉淀到更深处了，一直往下走，最终走到人的脚上，于是，到后来，病人的脚开始慢慢硬化、痛，出现脚无力，脚麻，踩在地上和踩在其他东西上感觉不出来，西医这时候就说要动手术甚至说要截肢。那么中医的思路是什么呢？首先，你体内不是含糖量过高吗？那就补水，糖不变，人体内水分多了，分子不变，分母变大，结果当然变小了，给病人服生津之药。第二步，把病人体内陈旧的糖从下往上导引，这个时候，人的血糖反而会有点高，不过这是正常的。堆积在下面的糖被导引回上部了，脚自然就慢慢恢复正常了。</p></li><li><p>乳癌，在古代，古人称之为乳岩。<strong>中医认为所有的岩症都是过剩的营养停留在身体里</strong>。西医对于癌症的解释，它既不是病毒，也不是细菌，而是细胞的增生，突变。</p><p>刚生育完小孩的母亲会胀奶，如果奶水过多没有吸完，会引起发炎，发炎了乳头碰到 bra 后会很痛，这时候，有人会去打退奶针。那么问题来了，打退奶针的行为就是越俎代庖的行为，你打的退奶针就相当于告诉心脏，你别管了，这个事情我来管，就好像人工打胰岛素（胰岛素：无所谓，我会出手）去代替胰脏的职责，长久下去，就让这些脏器直接在一边摸鱼坐壁上观。</p></li></ol><h3 id="经络"><a href="#经络" class="headerlink" title="经络"></a>经络</h3><p>人有五脏，中医认为，心藏神，肝藏魂，肺藏魄，脾藏意，肾藏志。与之相对应的穴位有，神堂，魂门，魄户，意舍，志室。所谓心藏神，中医认为人心中有一滴血，此血神之所居，此神非彼神（仙）。插一句，在道教看来，神不在心而在目，一个人走神了，即使眼睛看起来睁得大大的，也看不见任何东西。所以我们的成语既有心神不宁，又有炯炯有神，神目如电。</p><p>人有奇经八脉，十二正经，十二正经又分为六阳经，六阴经。奇经八脉包括很多人熟知的任、督二脉，还有其他六条脉络。冲脉，带脉，阴跷（蹻）脉，阳跷（蹻）脉，阴维脉，阳维脉。任脉，诸阴之海；督脉，诸阳之会。</p><p>通则不痛，痛则不通。百脉通则百病消。</p><p>中医最让西医的信徒觉得不理解不科学的便是“经络”这个概念了。因为仪器测试不到便说不科学，因为看不见便不理解，但是一样东西能因为你看不见就认为它不存在吗？空气是不是存在？一样东西能因为仪器测不到便说不科学吗？为什么不能说是物力有时而穷，现在测不到也许将来能测到呢。又或者测试的方法不对呢？</p><p>再回到开头，我们说了，认识是实践的产物，那么奇就奇怪在，既然经络是肉眼不可见的，古人又是如何发现的呢？古人可以通过解剖了解人体的身体构造，那么这些不可见之脉络又是如何被标识出来被运用的呢？实践，实践，还是实践，只是这个实践的过程不为一般人所知而已。大概是“内观”吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;[toc]&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;中医代表落后和迷信吗&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#中医代表落后和迷信吗&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;中医代表落后和迷信吗&quot;&gt;&lt;/a&gt;中医代表落后和迷信吗&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;太上，不知有之。——《道德经》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;善战者无赫赫之功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上医治未病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上三句话，特别是后两句，其实内核是一模一样的，智者见于未萌，厉害的人总是把可能发展成危险的事物扼杀在萌芽状态，这样一来一般人反而看不出他的厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一样东西，它被证明是有效的，长期如此。那么这样东西能被说是迷信吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们知道，认识是实践的产物，你看到了一个苹果并品尝了它，你就初步认识了它，别人告诉你说这是苹果，哦，你说，原来这就是苹果啊。名可名，非常名，当我们大家都不叫它苹果叫它红皮果，那么它就叫红皮果，可实际上，不管它叫什么名字，我们都知道它是它。别人把它放在你的面前，你会说，哦，这东西我看过，味道是甜的。这就是认识来源于实践。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="传统文化" scheme="https://chujiu-rq.gitee.io/categories/%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="道" scheme="https://chujiu-rq.gitee.io/tags/%E9%81%93/"/>
    
    <category term="中医" scheme="https://chujiu-rq.gitee.io/tags/%E4%B8%AD%E5%8C%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>via，一款简洁而强大的浏览器</title>
    <link href="https://chujiu-rq.gitee.io/2023/04/06/via-browser/"/>
    <id>https://chujiu-rq.gitee.io/2023/04/06/via-browser/</id>
    <published>2023-04-06T10:42:10.000Z</published>
    <updated>2023-05-23T03:41:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> via browser<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>我是你的自来水。</p><h4 id="为什么说它简洁？"><a href="#为什么说它简洁？" class="headerlink" title="为什么说它简洁？"></a>为什么说它简洁？</h4><ol><li>安装包只有不到 2M 大小，与那些动辄 100M 左右大小的 浏览器 APP 相比，它显得如此另类，以至于你会怀疑它真的能用吗？</li><li>界面干净整洁，只有一个搜索框和一个 logo  ,没有广告，没有新闻，没有其它，如果你想，甚至搜索框和 logo 都可以隐藏起来，一种极致纯粹的简单。</li></ol><h4 id="为什么说它强大？"><a href="#为什么说它强大？" class="headerlink" title="为什么说它强大？"></a>为什么说它强大？</h4><ol><li><p>自带广告过滤器 AdFilters，屏蔽规则多达5万条以上。</p></li><li><p>支持手动切换多种搜索引擎，google ，baidu ，bing ，sogou ，头条，神马，duckduckgo ，应有尽有。</p></li><li><p>高度定制化。logo ，搜索框，背景，自定义 CSS ，这些都可以私人定制，你可以充分魔改。</p><span id="more"></span><ul><li><p>logo 可以隐藏，可以把它设定成你想要的图片，可以是文字，也可以是一段 HTML 代码，我自己就把它置换成了 HTML 代码：</p><figure class="highlight html"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&lt; a href=&quot;chujiu-rq.git.io &quot;&gt;</span><br><span class="line">    <span class="tag">&lt;<span class="name">h2</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    <span class="tag">&lt;<span class="name">u</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    search engine</span><br><span class="line">     <span class="tag">&lt;/<span class="name">u</span>&gt;</span></span><br><span class="line">     <span class="tag">&lt;/<span class="name">h2</span>&gt;</span></span><br><span class="line">&lt;/ a&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>链接指向的是本博客地址，这样以后我想进入自己博客的时候只要点击一下我的浏览器自定义 logo 就行了，so easy. 当然，链接地址由你做主，你想指向哪就指向哪。</p><p><img src="/images/via-1.jpg"></p></li><li><p>搜索框可以是矩形，也可以是一条横线，你也可以设置透明度，这将在你更换背景时派上用场，比如你用一张图片做背景，如果你不想让图片的某一部分被搜索框遮挡，你就可以把它的透明度提高。搜索框的描边可以变换粗细，也同样支持设置透明度，搜索框设定成矩形时，如果你觉得矩形有点单调，可以将矩形导圆角。</p></li><li><p>背景可以切换成不同的纯色，当然，也支持用任意一张图做背景。</p></li><li><p>除了这些，你还可以自己添加脚本，添加广告屏蔽规则，浏览器本身还有资源嗅探功能。总之，别的浏览器有的，它也有，别的浏览器不给你的，它给你。</p></li></ul></li></ol><h4 id="你安全吗？"><a href="#你安全吗？" class="headerlink" title="你安全吗？"></a>你安全吗？</h4><p>除了简洁和强大，它还非常注重用户的隐私。它所需要的权限非常非常少。</p><blockquote><p>太上，不知有之。</p></blockquote><p>是的，你在使用它，但它却想让你忽略它，事了拂衣去，深藏功与名。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">github 的开源项目，在这找到它--&gt;<a href="https://github.com/tuyafeng/Via#via-browser---geeks-best-choice">Via Browser - Geek's Best Choice</a></span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; via browser&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;我是你的自来水。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;为什么说它简洁？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#为什么说它简洁？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;为什么说它简洁？&quot;&gt;&lt;/a&gt;为什么说它简洁？&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;安装包只有不到 2M 大小，与那些动辄 100M 左右大小的 浏览器 APP 相比，它显得如此另类，以至于你会怀疑它真的能用吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;界面干净整洁，只有一个搜索框和一个 logo  ,没有广告，没有新闻，没有其它，如果你想，甚至搜索框和 logo 都可以隐藏起来，一种极致纯粹的简单。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4 id=&quot;为什么说它强大？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#为什么说它强大？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;为什么说它强大？&quot;&gt;&lt;/a&gt;为什么说它强大？&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;自带广告过滤器 AdFilters，屏蔽规则多达5万条以上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;支持手动切换多种搜索引擎，google ，baidu ，bing ，sogou ，头条，神马，duckduckgo ，应有尽有。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;高度定制化。logo ，搜索框，背景，自定义 CSS ，这些都可以私人定制，你可以充分魔改。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="browser" scheme="https://chujiu-rq.gitee.io/tags/browser/"/>
    
    <category term="via" scheme="https://chujiu-rq.gitee.io/tags/via/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
